[
  {
    "examTitle": " الأنثروبولوجيا",
    "studentName": "أفراح مصلح حيدرة",
    "deviceId": "DEV-TLXVN5UIC-mk5u30yw",
    "submissionDate": "2026-02-05T08:48:28.986Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 14,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 10,
      "totalMax": 18
    },
    "answers": [
      {
        "question": "ما هو المعنى اللغوي لكلمة 'الأنثروبولوجيا'؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "علم الإنسان"
      },
      {
        "question": "على ماذا ركزت الأنثروبولوجيا في بداياتها (نهاية القرن التاسع عشر) قبل أن ينتقل اهتمامها إلى الثقافة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الجسد والأعراق والاختلافات البيولوجية"
      },
      {
        "question": "ما الذي يميز الأنثروبولوجيا عن علم النفس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ترفض دراسة الفرد معزولاً عن سياقه المجتمعي"
      },
      {
        "question": "كيف يرى 'كلود ليفي-ستراوس' أنه يمكن فهم الإنسان؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "من خلال البنى الرمزية مثل اللغة والأسطورة"
      },
      {
        "question": "ما هو موضوع دراسة 'الأنثروبولوجيا المعرفية'؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الفكر والتمثلات الذهنية وكيفية اكتساب المعرفة"
      },
      {
        "question": "كيف تُوصَف العلاقة بين الأنثروبولوجيا وعلم النفس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "علاقة حاجة متبادلة"
      },
      {
        "question": "بماذا يهتم علم النفس في تعريفه الحديث؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "بدراسة الظواهر النفسية والسلوك وقوانينه"
      },
      {
        "question": "ترى الأنثروبولوجيا أن السلوك الإنساني لا يمكن فهمه بمعزل عن السياق الثقافي والتاريخي للمجتمع",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يذهب فرويد إلى أن الأساطير والطقوس ظواهر اجتماعية بلا دلالات نفسية عميقة",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "وفق نظرية لويس هنري مورغان تمر المجتمعات البشرية بمراحل تطورية تبدأ بالتوحش وتنتهي بالحضارة",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "تقوم النظرية الوظيفية في الأنثروبولوجيا على دراسة أصول الظواهر الاجتماعية دون الاهتمام بوظيفتها",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى جيمس فريزر أن السحر والدين والعلم أنساق منفصلة لا يجمعها مسار تطوري واحد",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "دافع فرانس بواس عن مبدأ النسبية الثقافية ورفض تفسير الاختلافات الإنسانية بالحتمية البيولوجية",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "تركز البنيوية عند كلود ليفي-ستراوس على البنى العميقة الثابتة التي تنظم الفكر والرموز الإنسانية",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "منذ أن أدركت الأنثروبولوجيا أن الإنسان لا يُفهم من خلف المكاتب، أصبح البحث ................... هو قلبها النابض وشرط علميتها",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 4,
        "answer": "الميداني ",
        "essayScore": 4,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 4/4"
      },
      {
        "question": "التحول الحقيقي في منهجية البحث الأنثروبولوجي ارتبط باسم..................... الذي نزل إلى الميدان، وعاش مع الناس، وتعلّم لغتهم",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 4,
        "answer": "مالينوفيسكي",
        "essayScore": 4,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 4/4"
      },
      {
        "question": "لماذا ترفض الأنثروبولوجيا دراسة الفرد معزولًا عن السياق الذي شكّله؟",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 5,
        "answer": "لانها لاتدرس الانسان داخل راسه فقط \nتدرسه في  تعقيدة ",
        "essayScore": 1,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 1/5"
      },
      {
        "question": "كيف تغيّر مفهوم الأنثروبولوجيا تاريخيًا؟",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 5,
        "answer": "بتغير اسالتها",
        "essayScore": 1,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 1/5"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  },
  {
    "examTitle": " الأنثروبولوجيا",
    "studentName": "أفراح مصلح حيدره",
    "deviceId": "DEV-TLXVN5UIC-mk5u30yw",
    "submissionDate": "2026-02-05T08:50:50.160Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 14,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 9,
      "totalMax": 18
    },
    "answers": [
      {
        "question": "ما هو المعنى اللغوي لكلمة 'الأنثروبولوجيا'؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "علم الإنسان"
      },
      {
        "question": "على ماذا ركزت الأنثروبولوجيا في بداياتها (نهاية القرن التاسع عشر) قبل أن ينتقل اهتمامها إلى الثقافة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الجسد والأعراق والاختلافات البيولوجية"
      },
      {
        "question": "ما الذي يميز الأنثروبولوجيا عن علم النفس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "ترفض دراسة الفرد معزولاً عن سياقه المجتمعي"
      },
      {
        "question": "كيف يرى 'كلود ليفي-ستراوس' أنه يمكن فهم الإنسان؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "من خلال البنى الرمزية مثل اللغة والأسطورة"
      },
      {
        "question": "ما هو موضوع دراسة 'الأنثروبولوجيا المعرفية'؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الفكر والتمثلات الذهنية وكيفية اكتساب المعرفة"
      },
      {
        "question": "كيف تُوصَف العلاقة بين الأنثروبولوجيا وعلم النفس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "علاقة حاجة متبادلة"
      },
      {
        "question": "بماذا يهتم علم النفس في تعريفه الحديث؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "بدراسة الظواهر النفسية والسلوك وقوانينه"
      },
      {
        "question": "ترى الأنثروبولوجيا أن السلوك الإنساني لا يمكن فهمه بمعزل عن السياق الثقافي والتاريخي للمجتمع",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يذهب فرويد إلى أن الأساطير والطقوس ظواهر اجتماعية بلا دلالات نفسية عميقة",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "وفق نظرية لويس هنري مورغان تمر المجتمعات البشرية بمراحل تطورية تبدأ بالتوحش وتنتهي بالحضارة",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "تقوم النظرية الوظيفية في الأنثروبولوجيا على دراسة أصول الظواهر الاجتماعية دون الاهتمام بوظيفتها",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى جيمس فريزر أن السحر والدين والعلم أنساق منفصلة لا يجمعها مسار تطوري واحد",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "دافع فرانس بواس عن مبدأ النسبية الثقافية ورفض تفسير الاختلافات الإنسانية بالحتمية البيولوجية",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "تركز البنيوية عند كلود ليفي-ستراوس على البنى العميقة الثابتة التي تنظم الفكر والرموز الإنسانية",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "منذ أن أدركت الأنثروبولوجيا أن الإنسان لا يُفهم من خلف المكاتب، أصبح البحث ................... هو قلبها النابض وشرط علميتها",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 4,
        "answer": "الميداني ",
        "essayScore": 4,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 4/4"
      },
      {
        "question": "التحول الحقيقي في منهجية البحث الأنثروبولوجي ارتبط باسم..................... الذي نزل إلى الميدان، وعاش مع الناس، وتعلّم لغتهم",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 4,
        "answer": "مالينوفسكي ",
        "essayScore": 3,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 3/4"
      },
      {
        "question": "لماذا ترفض الأنثروبولوجيا دراسة الفرد معزولًا عن السياق الذي شكّله؟",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 5,
        "answer": "لانها لاتدرس الانسان داخل راسه فقط ",
        "essayScore": 1,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 1/5"
      },
      {
        "question": "كيف تغيّر مفهوم الأنثروبولوجيا تاريخيًا؟",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 5,
        "answer": "بتغير اسالتها",
        "essayScore": 1,
        "aiGradeSuggestion": "تم التصحيح آلياً: 1/5"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  },
  {
    "examTitle": " الأنثروبولوجيا",
    "studentName": "جيهان عدنان احمد ناجي الغرباني",
    "deviceId": "DEV-5Y1G8SRWY-mkppkb4w",
    "submissionDate": "2026-02-05T09:44:07.062Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 6,
      "total": 14
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 18
    },
    "answers": [
      {
        "question": "ما هو المعنى اللغوي لكلمة 'الأنثروبولوجيا'؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "علم النفس",
        "correctAnswer": "علم الإنسان"
      },
      {
        "question": "على ماذا ركزت الأنثروبولوجيا في بداياتها (نهاية القرن التاسع عشر) قبل أن ينتقل اهتمامها إلى الثقافة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الجسد والأعراق والاختلافات البيولوجية"
      },
      {
        "question": "ما الذي يميز الأنثروبولوجيا عن علم النفس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تركز حصرياً على الجوانب البيولوجية",
        "correctAnswer": "ترفض دراسة الفرد معزولاً عن سياقه المجتمعي"
      },
      {
        "question": "كيف يرى 'كلود ليفي-ستراوس' أنه يمكن فهم الإنسان؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "من خلال التفسيرات البيولوجية الصرفة",
        "correctAnswer": "من خلال البنى الرمزية مثل اللغة والأسطورة"
      },
      {
        "question": "ما هو موضوع دراسة 'الأنثروبولوجيا المعرفية'؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تطور الهيكل العظمي للإنسان",
        "correctAnswer": "الفكر والتمثلات الذهنية وكيفية اكتساب المعرفة"
      },
      {
        "question": "كيف تُوصَف العلاقة بين الأنثروبولوجيا وعلم النفس؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "علاقة تنافس علمي",
        "correctAnswer": "علاقة حاجة متبادلة"
      },
      {
        "question": "بماذا يهتم علم النفس في تعريفه الحديث؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "بدراسة الروح بمعناها الفلسفي",
        "correctAnswer": "بدراسة الظواهر النفسية والسلوك وقوانينه"
      },
      {
        "question": "ترى الأنثروبولوجيا أن السلوك الإنساني لا يمكن فهمه بمعزل عن السياق الثقافي والتاريخي للمجتمع",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "يذهب فرويد إلى أن الأساطير والطقوس ظواهر اجتماعية بلا دلالات نفسية عميقة",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "وفق نظرية لويس هنري مورغان تمر المجتمعات البشرية بمراحل تطورية تبدأ بالتوحش وتنتهي بالحضارة",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "تقوم النظرية الوظيفية في الأنثروبولوجيا على دراسة أصول الظواهر الاجتماعية دون الاهتمام بوظيفتها",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "يرى جيمس فريزر أن السحر والدين والعلم أنساق منفصلة لا يجمعها مسار تطوري واحد",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "دافع فرانس بواس عن مبدأ النسبية الثقافية ورفض تفسير الاختلافات الإنسانية بالحتمية البيولوجية",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ",
        "correctAnswer": "صح"
      },
      {
        "question": "تركز البنيوية عند كلود ليفي-ستراوس على البنى العميقة الثابتة التي تنظم الفكر والرموز الإنسانية",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "منذ أن أدركت الأنثروبولوجيا أن الإنسان لا يُفهم من خلف المكاتب، أصبح البحث ................... هو قلبها النابض وشرط علميتها",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 4,
        "answer": "الميداني"
      },
      {
        "question": "التحول الحقيقي في منهجية البحث الأنثروبولوجي ارتبط باسم..................... الذي نزل إلى الميدان، وعاش مع الناس، وتعلّم لغتهم",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 4,
        "answer": "روكولوس"
      },
      {
        "question": "لماذا ترفض الأنثروبولوجيا دراسة الفرد معزولًا عن السياق الذي شكّله؟",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 5,
        "answer": "لانها تنقسم بدراسه الثقافه"
      },
      {
        "question": "كيف تغيّر مفهوم الأنثروبولوجيا تاريخيًا؟",
        "type": "essay",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": false,
        "maxScore": 5,
        "answer": "لا احله\n"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]